外媒社評：香港人爭取的應是獨立 對香港和世界才是好的

Anders Corr
October 21, 2019

Masked protesters hold up a light installation that reads "Free HK" as they take part in a human chain rally in Hong Kong's Sha Tin district on Oct. 18, 2019. (Photo by Philip Fong/AFP)

摘要：

Were China to grant some autonomy to Hong Kong, it is still making autocratic advances elsewhere, like Xinjiang, Tibet and globally through influence campaigns. There is no guarantee that a more powerful China, in 2047, will not completely absorb Hong Kong as just another Chinese city. This is, indeed, the plan of the 1984 agreement. Demanding that China observe it is therefore a stop-gap measure for Hong Kongers that allows them to live to fight another day, but does not solve the underlying problem of long-term lack of political participation.

While the limited goal of autonomy might bring some immediate stability to Hong Kong, if it puts a positive veneer on, or otherwise enables China, for example through Hong Kong continuing to be a door for investment capital or illegal transhipment into China, or adding to China’s revenue base while China expands autocratic power elsewhere, it could be a net negative globally. From that global vantage, an autonomous Hong Kong should not be allowed to continue to enable authoritarian China’s rise as it has in the past. To the extent that it does, it will join China on its path to becoming an enemy of the free world. That is not safe for Hong Kong, if military conflict between the U.S. and China were ever to emerge.

An independent Hong Kong is less likely to help China, and if it does, can more easily be held accountable. Therefore, countries like the U. S., Japan, India, and even Russia, should want to see not just autonomy for Hong Kong, but independence. It would weaken China economically and therefore militarily, decrease China’s concentration of power, and make it more difficult for China to hide its purchasing, GDP, and influence activities behind the Pearl of the Orient’s relatively friendly facade.

Hong Kongers, too, should support independence rather than mere autonomy. The latter will erode over time, if the protests lose steam, the CCP’s power continues to grow, and mainland immigrants continue to seep into the city. Only 18 years away, 2047 will arrive all too soon. Hong Kong should not have as its greatest goal, the joining of other “autonomous” regions such as Tibet and Xinjiang. “Autonomy” as granted by the CCP is not really autonomy at all, can easily be eroded over time, and is therefore a less than worthy goal. For the good of the world and Hong Kongers, Hong Kong should rather seek ever greater independence.

[文宣升級] 郵差叔叔送信純熟將文宣迅速送出!

P牌
希望有人幫手轉

連登仔：港獨係鬼

the first rule of hong kong independence

但好明顯唔係今年我諗等多10年就係岩既時機

不過都要睇埋其他國家點睇，加泰就係一個例子

We operate our headquarters and main editorial office from Bangkok with endorsement and acknowledgement from the Catholic Bishops’ Conference of Thailand. We were established under the umbrella of the Catholic Communications Office of the Archdiocese of Bangkok.

很可惜在三、四線非主流媒體刊出

唔係某一間傳媒立場
係Anders Corr既意見
佢立場勁本土

如果佢係一個 US Senator 我會跟
否則佢只係一個學者

如果香港唔撚係邪惡軸心隔離既話
你估大家唔撚想獨立咩

推

唔好得罪美國

落黎快過元朗警處去西鐵站

爭取完五大訴求先啦好嗎？你想獨立洗唔洗咁大聲講出黎？獨立只能暗地裡做，偷偷做

鬼唔知做老細獲利多過員工咩！
夠中共打先得架！一係你派軍隊我帶路

39分鐘已經係計少佢
班人4點已經報哂警啦

推！

除非支爆，否則冇可能獨立
亦都只有到支爆嘅時候先可以嗌獨立
依家唔好嗌

香港人仲未有籌碼
起碼要等雙普選之後，香港有自決能力先認真討論獨立